---
aid: 9025
zid: 523922
title: "黄熊的问题在于擅自收容未经政审人员进去军事基地指挥部"
author: yanyu126
date: 2013-12-28 08:14:00+07:00
lastmod: 2013-12-30 19:46:00+07:00
---

yanyu126 于 2013-12-28 08:14:00 发表了：

黄熊的问题在于擅自收容未经政审人员进去军事基地，如果对方是间谍，有可能造成重要情报泄露，至于搞女人根本不是重点。

---

铁十字旗下 于 2013-12-28 08:39:48 发表了：

陆军的人都是这么认为的吗？

---

以一敌七 于 2013-12-28 11:06:41 发表了：

同意

搞女人只要双方情愿没有强奸胁迫自己能对后果负责就不是问题，但他是在执行战时勤务时搞女人，甚至还把来历不明的人带进军营长期住宿，问题的关键不在搞没搞女人而在于违反纪律、为军队和元老带来了无谓的风险，处理意见必须带有惩诫的意味，达到治病救人、为后来者戒的效果。如果这次轻轻放过的话，伏波军还想做到纪律严明么。

要我出意见的话，就是不名誉退役，带上女人发配去治安军当排长。

---

liutom2 于 2013-12-28 13:30:31 发表了：

涉及的条令会比较多，不过似乎从来也没公开过伏波军陆军条令和纪律？

大概也就这么几条

1.允许无关人员进入军队营区，尽管营区在难民营里，但毕竟是有区别的，这个性质可大可小。

2.作战期间携带家属，虽然没结婚，但是事实婚姻，伏波军显然不会允许作战部队携带家属，这条也可大可小。

3.违反纪律不报告，这个只针对黄熊，他是部队主官，有报告的义务，不报告是严重的失职。

4.部分人员利用分发粮食乱搞男女关系，属于道德品质败坏，这个不在条例里，由政治部看着办吧。

---

liutom2 于 2013-12-28 13:44:26 发表了：

黄熊分队的处理意见大概是这样

1.分队全体调往济州岛整训，并由政治部派人挨个谈话，把这个事情搞清楚，毕竟这种事伏波军是第一次碰上。问一问分队人员当时的想法，统计一下乱搞的比率，这个可以反映政治部教育水平，有利于政治部改进将来的工作。

2.黄熊同志一撸到底，原因很简单，欺骗上级是严重错误，放任不管是绝对不行的。考虑到黄熊还是有成绩的，过一段再把他提拔上来就是了，这个态度是很重要的，对黄熊和其他人都是个警告。伏波军功劳就是功劳，错误就是错误，没有将功补过这种事，否则有功劳的人人都犯点错误，还怎么弄？

3.分队士兵在走之前允许在难民里找一个老婆，这个老婆随分队去济州，之前有超过 1 个女人的，只能选 1 个，报告的 10 人团成员如果没找老婆的也允许找一个，要不然就太显眼了，除非他家里有老婆。济州整训主要是加强纪律，讲清楚哪些事可以做，哪些事不能做。如果搞女人都在营区外的，这个真是一点办法都没有，完全不违反规定，带女人进过营区，士官降级，士兵罚饷。

3.分队士兵乱搞男女关系的，到济州直接退役，自行选择回海南还是在济州。

4.很奇葩的士兵，就是能忍住没搞女人的，可以考虑提一级，元老院还是需要这种纪律性强的人的，当然他要是搞基的也没办法了。

---

liutom2 于 2013-12-28 13:58:17 发表了：

关于女人们的处置

1.首先召集全体涉事女人，公开宣布，自即日起，她们的口粮由伏波军供应，她们可以自行选择是否和自己勾搭的男人结婚，结婚后她们将随自己男人去济州定居（其实就是吓唬人，黄熊分队调防她们也会跟着走）。凡是不情愿的会与之前男人解除关系，剩下的都是跟男人有一定感情的。

2.与之前男人解除关系的，伏波军除提供口粮，还可以自行选择在济州、台湾、海南三处定居，选择后优先登船。

3.1 个以上女人抢男人的，只能说这小子是职业吃软饭的吧？具体怎么办我也没办法了，不行先跟着去济州，让魏爱文头疼去。

4.黄熊的女人一定要让她跟着黄熊走，实在不行让元老出面做工作，黄熊毕竟有功劳，为女人被撸了，女人再没落着，这个也太影响部队情绪。何况黄熊怎么也是有前途的，一个地主的女儿跟他其实是走运了。

---

yanyu126 于 2013-12-28 14:04:25 发表了：

> liutom2 发表于 2013-12-28 13:58
>
> 关于女人们的处置
>
> 1.首先召集全体涉事女人，公开宣布，自即日起，她们的口粮由伏波军供应，她们可以自行选 ...

这样会不会造成士兵们以后都抢着乱搞？造成军纪涣散。

---

liutom2 于 2013-12-28 20:38:32 发表了：

> yanyu126 发表于 2013-12-28 14:04
>
> 这样会不会造成士兵们以后都抢着乱搞？造成军纪涣散。

乱搞就直接退役了，他就不是士兵了，也没有军纪涣散的问题了。

当兵是件很有前途的事，被军队开除以后想搞女人也没有经济条件了。伏波军的军饷可是 1 两白银起的。

---

铁十字旗下 于 2013-12-30 15:53:11 发表了：

_本帖最后由 铁十字旗下 于 2013-12-30 15:55 编辑_

给予黄熊部的命令，是以限定物资
为元老院
收容额外难民——以权谋私，这一条就够了。

---

铁十字旗下 于 2013-12-30 15:58:25 发表了：

另外，居然还有精力搞女人。这说明外派部队平时太闲了！

---

liutom2 于 2013-12-30 18:43:54 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2013-12-30 15:53
>
> 给予黄熊部的命令，是以限定物资为元老院收容额外难民——以权谋私，这一条就够了。

谋私可谈不上，元老院没制定标准，那就是随黄熊他们自己挑了。至于黄熊他们，恐怕都没到吃拿卡要的地步，饿急了眼的女难民根本就不需要你做这个表示，有的是主动的。

---

isdily 于 2013-12-30 19:46:57 发表了：

饿极了，别说是女难民，男女老幼有这个表示都正常。

---
